温度會唔會影響聲音傳遞？

聲音傳播係靠空氣粒子振動，天冷嘅時候温度低，空氣粒子嘅振動就冇咁活躍，會唔會減少聲音嘅傳遞？冬天聽野嘅距離會唔會短左？

音速又會依空氣之狀態（如濕度、溫度、密度）不同而有不同數值。如攝氏零度之海平面音速約為331.5米/秒（1193公里/小時）；一萬米高空之音速約為295米/秒（1062公里/小時）；另外每升高1攝氏度，音速就增加0.607米/秒。

By wiki

thx

只要4億度空氣就可以起光速

會無限接近光速

冇得等於光速？

每升一度 音速上升0.607ms^-1 只適用於室溫範圍 溫度偏離越大 誤差越大

有質量所以唔得

聲音唔係波嚟嘅咩

/r/shittyaskscience

Group velocity 可以

你老母對波可以超光速咩
咩波先得㗎

我老母對波自然唔得 因為佢冇喺高溫環境下加速嘅特性 正如你老母對波應該都唔得

當然可能我誤會咗伯母 佢對波係有可能超越光速

longitudinal wave 再快都要靠介質去傳播